繼馬雲、馬化騰之後 支那聯想創始人柳傳志也走人了

中國企業「國進民退」、消滅私營企業疑雲持續加深，繼馬雲「被退休」及馬化騰「被卸任」騰訊微信法定代表人之後，再傳出聯想集團創始人柳傳志近日也卸任聯想控股（天津）有限公司法定代表人一職，並不再擔任公司董事。

綜合報導，柳傳志一共登記擔任17家企業的法定代表人，但是，根據官方網站記載，除了聯想控股之外，其餘都顯示「遷往市外」或「註銷」，且北京聯想科技投資有限公司也已遷往市外。他曾任聯想控股有限公司總裁、聯想集團有限公司董事局主席，2011年11月2日卸任，現任聯想集團有限公司董事局名譽主席，聯想集團高級顧問。

針對柳傳志卸職一事，聯想方面23日作出回應，指聯想控股旗是有很多子公司及平台公司，隨時會根據業務需要進行合作、調整、清理等，而聯想控股（天津）只是聯想控股的一個平台公司，人事也只是企業正常的業務安排。

根據數據顯示，聯想控股是聯想集團的第一大股東，持有集團25.81%股份，而聯想控股的76.81%股份被中國科學院控股有限公司（中國科學院獨資）、北京聯持志遠管理諮詢中心（有限合夥）、中國泛海控股集團有限公司、北京聯恆永信投資中心（有限合夥）、柳傳志，合計持有，等於聯想集團最大控股者是中國國企。

柳傳志辭卸的聯想控股（天津）於2011年11月成立，註冊資本50億人民幣（約220億台幣），由聯想控股、深圳市瑞龍和實業有限公司各持股50%，他卸任法定代表之後，改由瑞龍和實業法定代表人張欣接任。

中國最大市值公司阿里巴巴創辦人馬雲，已在今年9月10日「退休」、市值接近的騰訊科技，創辦人馬化騰也在9月20日卸任旗下騰訊微信公司法定代表。

支爆 支爆

真支爆

因為要搞共產

1949-1958年 搞左10年左右

香港四大發展商好快步後塵

我親生老豆走得快

殺人係要填命既，贊唔贊成？

所有賺錢企業都要變國企
唔走人就抄家滅族

Lenovo

哇

唔講唔覺，真係開始禿禿地

經濟改革40年
政治倒退60年

如果真係老頭，禿到反光都值啦

誠哥
走得太前

收歸国有
歷史必然發展